\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsbsy}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epsfig}

\oddsidemargin=-0.2in
\textwidth=6.7in
\parskip=6pt
\topmargin=-0.1in
\textheight=9.0in

\pagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{center}
 {\bf\Large Olimpiada Mexicana de Matem\'{a}ticas}\\
 {\bf\large Veracruz}\\
 {\bf 2017}
\end{center}

\bigskip 
\bigskip 
\noindent \textbf{Problema 5}.

Sea
$f : \mathbb{R} \to \mathbb{R}$
una funci\'{o}n tal que
\begin{itemize}
	\item
		$f(0) = 1$
	\item
		Para cualesquiera
		$x$, $y$ n\'{u}meros reales se cumple
		\begin{eqnarray*}
			f(xy + 1) =
				f(x)f(y) - f(y) - x + 2
		\end{eqnarray*}
\end{itemize}

Determina $f(x)$

\bigskip
\noindent \textbf{Soluci\'on}:

Considerando
$x = y = 0$
se tiene
$f(1)
	= f(0)f(0) - f(0) - 0 + 2
	= 2$.

\noindent
\textbf{\emph{Una forma de concluir:}}

Sea $k \in \mathbb{R}$ un n\'{u}mero cualquiera.

Considerando
$x = k$ y $y = 0$
tenemos
\begin{eqnarray*}
	f(1) &=& f(k)f(0) - f(0) - k + 2
		= f(k) - k + 1 \\
	2 + k - 1 &=& f(k)
\end{eqnarray*}

Por lo tanto
$f(k) = k + 1 \quad \forall k \in \mathbb{R}$.
\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

\noindent
\textbf{\emph{Otra forma de concluir:}}

Sea $k \in \mathbb{R}$ un n\'{u}mero cualquiera.

Considerando
$x = k$ y $y = 1$
tenemos
\begin{eqnarray*}
	f(k + 1) &=& f(k)f(1) - f(1) - k + 2 \\
	f(k + 1) &=& 2f(k) - 2 - k + 2
		= 2f(k) - k
\end{eqnarray*}

Por otra parte, considerando
$x = 1$ y $y = k$
tenemos
\begin{eqnarray*}
	f(k + 1) &=& f(1)f(k) - f(k) - 1 + 2 \\
	f(k + 1) &=& 2f(k) - f(k) - 1 + 2
		= f(k) + 1
\end{eqnarray*}

Tomando ambos resultados se sigue que
\begin{eqnarray*}
	2f(k) - k &=& f(k) + 1 \\
	f(k) &=& k + 1
\end{eqnarray*}

Por lo tanto
$f(k) = k + 1 \quad \forall k \in \mathbb{R}$.
\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

\end{document}